屋藏逾30萬支私煙 休班警罪成候懲

【東網專訊】海關便衣人員前年在深水埗街頭巡邏，揭發一休班男警涉嫌藏有共4200支私煙，繼而在其租用的單位再發現其妻另藏逾30萬支私煙，遂將男警夫婦拘捕及檢控。涉案「警嫂」早前被判處入獄一年。涉案休班警被告林世全經審訊後，今午(27日)在西九龍法院被裁定管有應課稅品罪名成立，案件押後至3月13日，等候索取社會服務令報告始判刑，期間被告獲准繼續保釋。

辯方求情指，被告現年55歲，已婚育有一子一女，被告的兄長亦是警員。已退休的被告每月靠1.3萬港元退休金及積蓄過活，由於他以合約形式「翻閹」繼續任警員，他另有20萬港元的約滿酬金。

辯方形容被告是盡忠職守的警員，當差30多年都沒有被紀律處分。被告為人孝順顧家、樂於助人，是好丈夫、好爸爸及好兒子，今次只因一時疏忽而犯案，可謂「一世英明一朝喪」。而今次定罪，被告的約滿酬金可能受影響。辯方又指，本案有別於一般購買私煙的案件，法庭毋須判處警惕性刑罰，應判被告罰款或非監禁刑罰。

裁判官指，本案控罪性質嚴重，涉案私煙數量之多本來應判處即時監禁，尤其被告不認罪受審後被定罪，但考慮被告過往無案底及案情，遂先索取社會服務令報告始判刑。

裁判官裁決時表示，控方傳召的兩名海關關員的證供清晰無矛盾，相反被告並非誠實可靠的證人，法庭不會接納他於庭上的證供。被告在警誡下招認知道涉案的香煙未完稅，在庭上卻改稱案發前曾當通宵更，因太疲累想早點回家才簽署確認有招認的口供，不過裁判官認為被告當差30多年富有經驗，他對於改口供的解釋並不合理。官指被告不能單憑香煙是由妻子提供，就不向妻子查問香煙的來源及詳情，至少被告應問妻子香煙有否完稅，因此裁定他罪成。

55就可以退休

記住嘔番三十年人工出黎先
仆你個街翻閹喔嗱

太貪心

30萬支
隔住MOON都聞到浸煙味

佢的確係一個盡忠職守的警員

好多年前政府冇錢(講緊SARS嗰陣)好似就整左個自願退休計劃
你肯提早退休就俾多幾%退休金你
不過唔知仲有冇

今次只因一時疏忽而犯案

GOAAAALL~~~
榜首領放提早封王

阿sir 做野唔洗你教

唔記得疏通丫

李私煙fans嚟

1.01倍封王冇肉食

冇咗 警隊重申一向重視乜乜乜 果段既

翻閹犯法根本無敵

警隊表示，非常重視警員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

嘔返d人工出黎先啦

啱聽

最大犯罪集團

有牌爛仔

30萬枝都可以疏忽
極醜惡即係極醜惡

阿sir 做野唔洗你教!